Afin de mener à bien ce projet, nous avons dû sélectionner plusieurs technologies allant du langage aux bibliothèques utilisées. Voici ce que nous avons choisi d'utiliser:

\begin{table}[!htbp]
\begin{center}
\begin{tabularx}{\textwidth}{lX}
\parbox[c]{1cm}{\vspace{0.7cm}\includegraphics[width=1cm]{python.png}} & En ce qui concerne le langage, nous avons choisi de développer notre projet en Python 3. Ce langage est interprété, orienté objet, à typage dynamique et extrêmement populaire. Il possède une syntaxe simple mais intuitive et permet de faire beaucoup de choses en peu de lignes. Nous avons fait ce choix pour découvrir et ``se faire la main'' sur ce langage. De plus, le fait qu'une très grande communauté existe nous assure de trouver beaucoup de bibliothèques et de documentation pour tout type de choses.\\\\

\parbox[c]{1cm}{\vspace{0.7cm}\includegraphics[width=1cm]{mysql.png}} & Pour le stockage persistant des données, nous avons choisi le SGBDR (Système de Gestion de Base de Données Relationnelle) MySQL. Recourir à un SGBDR nous assure d'être efficace lorsque nous stockons et récupérons des informations. D'autre part, comme pour le langage, MySQL est très populaire et nous sommes donc sûrs de trouver beaucoup de documentation en ligne. D'autre part, c'est le système que nous avions étudié et utilisé dans le cours BDR au semestre n°3.\\\\

\parbox[c]{1cm}{\vspace{0.7cm}\includegraphics[width=1cm]{qt.png}} & Pour gérer l'interface graphique de gestion (soit les fenêtres de connexion, d'inscription, de création de partie, etc...) nous avons choisi d'utiliser la bibliothèque Qt. Celle-ci, originellement créée pour le C++, a été portée pour Python dans le paquetage \texttt{pyqt5}. Nous utilisons déjà cette bibliothèque graphique dans plusieurs cours et sommes donc familiers avec son fonctionnement. D'autre part, c'est probablement la technologie multiplateforme la plus utilisée pour gérer les interfaces graphiques et la documentation est d'excellente qualité.\\\\

\parbox[c]{1cm}{\vspace{0.7cm}\includegraphics[width=1cm]{pygame.png}} & Pour gérer l'interface graphique du jeu lui-même, il nous fallait une bibliothèque spécialisée dans les jeux-vidéo. Nous avons choisi d'utiliser la bibliothèque SDL qui, comme pour le cas de Qt ci-dessus, est un portage depuis le langage C, adapté pour python dans le paquetage \texttt{pygame}. Utiliser une bibliothèque spécialisée nous assure d'être efficace car celle-ci est assez bas-niveau et utilise au mieux les ressources machine.\\\\
\end{tabularx}
\end{center}
\end{table}

\subsection{Remarques}
Nous avons débattu un moment avant de se mettre d'accord avec les différentes technologies à utiliser, mais sommes parvenu à un compromis qui satisfait tout le monde. Notre application utilise des technologies qui sont très répandues, ce qui nous assure de trouver beaucoup de documentation et d'aide sur la toile.

Ces technologies sont, pour la plupart, éprouvées depuis plusieurs années en production, ce qui nous assure de reposer sur des bases stables. D'autre part, leur popularité auprès de nombreux secteurs professionnels fait que le support de ces technologies sera assuré à long terme. Si bien que le design ambitieux de notre application sera obsolète avant les technologies utilisées.

Enfin, nous avons pris soin de sélectionner des produits gratuits et surtout sous une licence libre, ce qui nous assure de n'avoir aucun problème de licence lorsque nous déploierons notre jeux chez des millions de joueurs fanatiques.
